PS4 收音咪直播強姦犯案過程 遊戲玩家報警

今年 6 月底美國佛羅里達州帕斯科發生了一宗強姦案，18 歲的 Daniel Fabian 強姦一名當時年僅 15 歲的女生，而過程被他的 PlayStation 4 收音咪全程「直播」。有其他正在玩遊戲《Grand Theft Auto Online》的玩家聽到女事主的哭喊和拒絕後，決定向警方報案。

報導這宗新聞的 Fox 電視台，未有詳細報導 Fabian 家中的 PS4 是配備了可以全天候監控聲音的 PlayStation Eye 鏡頭，還是其他收音咪設備。這名因強姦被補的 Fabian，本身有另一單官司在身，同樣是向年齡介乎 12 至 16 歲的人作出猥褻和淫蕩的行為。家中的科技裝置不少具有監聽功能，有可能會錄下一些證據，11 月初美國新罕布什爾的法官在審理一宗雙重謀殺案時，就命令 Amazon 找出和提交去年 1 月初事發單位內 Echo 裝置的兩天監聽記錄。